## Файловая структура веб-приложения

Репозиторий веб-приложения имеет следующую структуру:
* #### /docs (Директория с документацией)
  - `/advanced` - дополнительные блоки документации, изучение которых позволит разработчику быстрее погрузиться в код
    - `/db_json` - блоки документации, описывающие структуру json-полей базы данных
      - `components_meta_structure.md` - описание поля **meta** таблицы **Components** БД
      - `equipment_requirements_structure.md` - описание поля **requirements** таблицы **Equipment** БД
    - `categories_json_structure.md` - описание структуры файла **categories.json**, используемого для хранения категорий компонентов и оборудования
    - `tips.md` - Общие рекомендации, позволяющие оперативно разобраться в коде разработчикам
  - `/UML` - директория, содержащая блоки документации, написанные с опорой на стандарт **UML**
    - `/src` - директория, содержащая исходные файлы документации UML (представленна в формате `.vsdx`)
  - `file_structure.md` - документ, описывающий файловую структуру проекта
  - `testing.md` - документ, описывающий процесс тестирования проекта
* #### /json (Директория, содержащая данные в формате json)
  - `categories.json` - данные о категориях оборудования, категориях и размерностях компонентов. **Не допускается изменение файла "вручную"**.
  - `settings.json` - пользовательские настройки, доступные сотруднику. **Не допускается изменение файла "вручную"**.
* #### /static (Директория, содержащая статичные файлы веб-приложения)
  - `/css` - подключаемые каскадные таблицы стилей в формате `.css`
    - `/lib` - каскадные таблицы стилей, которые подключаются к страницам веб-приложения согласно требованиям библиотеки **Bootstrap**
  - `/js` - подключаемые скрипты **JavaScript**
    - `/lib` - скрипты, относящиеся к библиотекам **Bootstrap v4.4.1**, **JQuery v3.4.1**, **Popper.JS v.1.14.3**
  - `/fonts` - шрифты, используемые на сайте
* #### /templates (Директория, содержащая Jinja2 html-шаблоны, на основе которых веб-приложение генерирует веб-страницы)
  - `/blocks` - отдельные блоки, которые могут быть включены в основной шаблон сайта (например, блок информационных сообщений или блок, подключающий библиотеку иконок **FontAwesome** к веб-странице)
  - `/mail` - html-шаблоны email-писем, отправляемых веб-прилоежнием пользователям, например, с целью верификации аккаунта.
* #### /tests (Директория, содержащая модули unit-тестов)
  - `conftest.py` - файл, содержащий все *pytest fixture*.
  - `setup.py` - файл, содержащий базовые настройки для каждого тестирующего модуля. Он включает в себя подключение всех завсисмостей и тестовые данные.
  - `test_***.py` - модули unit-тестов.
  > Подробнее о тестировании - в разделе документации `testing.md`.
* #### /logs (Директория, содержащая лог-файлы проекта)
  - `log.log` - лог за текущий месяц
  - Остальные логи - логи за прошлые месяцы. Имеют название формата `log_<MONTH>_<YEAR>.log`
* #### app.py - файл, включающий в себя объекты-модели БД и их методы-обработчики; подключаемые к проекту библиотеки.
* #### colors.txt - hex-коды цветов, использованных на сайте SharxDC. Используются для оформления веб-страниц конфигуратора.
* #### config_TEMPLATE.py - шаблон конфигурационного файла с комментариями. Файл необходимо заполнить данными конфигурации и переименовать в `config.py`
* #### exporter.py - функционал экспортирования решений в различные форматы
* #### mail_sender.py - почтовый демон веб-приложения
* #### logger.py - демон ведения логов
* #### requirements.txt - файл требований к python-библиотекам, написанный в соответствии со стандартом pip
* #### server.py - Python web-server, наполнен обработчиками запросов, которые связывает с методами моделей из app.py
* #### setter.py - менеджер установки и получения настроек веб-приложения
